［崇洋媚外］香港電子支付調查報告！

香港雖然常說是國際都會，但電子支付服務還只算是剛剛起步，或許大家會認為會較鄰近地區及國家緩慢，最近一間市場調查公司 J.D. Power，發表一份有關香港電子支付的報告，當中得出的結果，可能會令大家有點意外。

報告指有 52% 的銀行帳戶，經常使用電子支付平台消費，比率上較新加坡及澳洲的 35% 及 19% 為高，但還是比不上中國達 98%，接近全國都用電子支付消費的比率。

而香港最多人用的電子支付平台為 Apple Pay 佔 29%、緊接著的是八通達 O! ePay 17%、Android Pay 16%、Alipay 15% 及 WeChat Pay 8%。至於用家的滿意度來看，滿意評分最高竟然是 WeChat Pay 為 7.7 分，最多人用的 Apple Pay 則為 7.6 分排在次席。

從報告可見，只有 52% 銀行帳戶使用的香港的電子支付市場，現在還在搶市場佔有率為主，發有極大的發展空間，加上去年才加入的 Samsung Pay 應該會在今年發力，估計亦會為用家推出更多優惠，希望大家試用旗下服務。

香港有23%新移民用中國野